let id = 1;
let number = 1;
export const RIDDLES = [
	{
		number: number,
		id: id,
		question: "آن چیست که چیستان است؟",
		answer: "چیستان دیگه!",
	},

	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"خیلی خطرناک و وحشی است اما اگر وارونه اش کنید آرام و رام می شود.",
		answer: "مار",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"شهری است که با یک خواننده شروع می شود و با یک ماده معطر تمام می شود.",
		answer: "اندیمشک (اندی + مشک)",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چيست كه بسيارش كم است و آن چيست كه كمش بسيار است؟",
		answer: "دوست و دشمن",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"آن چيست كه من يكي دارم تو دو تا داري شاه سه تا و پسر پادشاه نه تا؟",
		answer: "نقطه",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "چهار انگشت و یک شست دارد اما نه استخوان دارد و نه مغز!",
		answer: "دستکش",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"افراد دور را به هم می رساند ولی هیچ کس نمی تواند سوار آن شود. در نهایت قبل از حرکت صدایش را می توانید بشنوید",
		answer: "تلفن",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "چه چیزی گردن دارد اما سر ندارد؟",
		answer: "بطری",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "چه چیزی هر چقدر هم که باران بر آن ببارد خیس تر نمی شود؟",
		answer: "آب حوض",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"هر که آن را بسازد، آن را فاش نمی کند. هر که آن را بگیرد، آن را نمی داند. و هر که آن را می داند، آن را نمی خواهد. چیست؟",
		answer: "پول تقلبی",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "در آسمان فقط یکی از آن هست اما در زمین بسیار زیاد!",
		answer: "مشتری",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"بدون آن هرگز پیروز نخواهید شد، اما اگر بیش از حد آن را داشته باشید مطمئناً شکست خواهید خورد.",
		answer: "اعتماد به نفس",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"آن چیست که در کل ۳ بار به هر فردی داده می‌شود. بار اول و دوم رایگان است و بار سوم باید در ازای دریافتِ آن، پول پرداخت کنید؟",
		answer: "دندان",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که دست دارد، ولی نمی تواند کف بزند؟",
		answer: "ساعت",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که انگشت شصت و چهار انگشت را دارد، اما دست نیست؟",
		answer: "یک دستکش",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که پشت و رو دارد اما بدن ندارد؟",
		answer: "سکه",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"این فرد کیست که هر کس نزدش برود باید فوراً کلاهش را در مقابل او دربیارد؟ حتی بالاترین مقام یک کشور!",
		answer: "آرایشگر",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که وقتی نیست، نیست؟",
		answer: "هست",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که من نمیدانم چیست و تو هم نمیدانی چیست؟",
		answer: "چیزی است که هردو نمیدانیم",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "خر در طویله ولی گوش هایش بیرون است؟",
		answer: "تیرآهن",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست؟",
		answer: "آن",
	},
	{
		number: (number += 1),

		id: (id += 1),
		question: " آن چیست که چه پر باشد و چه خالی وزنش یکی است؟",
		answer: "نوار",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"آن کدام گیاه است که اگر نصفش کنی نیم آن لنگ و نیم دیگرش غصه باشد؟",
		answer: "شلغم نیم آن لنگ است در معنی",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که با یک نجوا می توان شکست؟",
		answer: "راز",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست كه خود ریسد و خود بافد جامه. پوست در پوست گرد یكدیگر؟",
		answer: "عنكبوت",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "یک چشم دارد اما نمی بیند!",
		answer: "سوزن",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "با وجود داشتن چهار پا، اما نمی تواند حرکت کند! آن چیست؟",
		answer: "چهارپایه",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که اتاق داره، هال نداره، دیوار داره، در نداره؟",
		answer: "نقطه",
	},
	{
		number: (number += 1),

		id: (id += 1),
		question: "می نویسد، اما نمی تواند بخواند!",
		answer: "مداد و خودکار",
	},
	{
		number: (number += 1),

		id: (id += 1),
		question: "کدام حیوانی است که وارونه اش در حمام وجود دارد؟",
		answer: "فیل",
	},
	{
		number: (number += 1),

		id: (id += 1),
		question: "ورزشکاران برای شکستنش جایزه می گیرند!",
		answer: "رکورد",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "چه اختراعی به شما اجازه می دهد آن طرف دیوار را نگاه کنید؟",
		answer: "پنجره",
		writer: "",
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "همراه چای است و همرنگ برف، هم طعم عسل است و هم بوی آب!",
		answer: "قند",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "کدام کلید است که هیچ دری را باز نمی کند؟",
		answer: "کلید برق",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"آن چیست که در فرانسه، کره جنوبی، کره شمالی، عربستان، عراق و ترکمنستان دوم شده است اما در روسیه اول؟",
		answer: "حرف ر",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "چیزی است که هم در آشپزخانه وجود دارد هم اتومبیل!",
		answer: "گاز",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "در گوش و چشم هست ولی در دهان نیست؟",
		answer: "حرف ش",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "با وجود داشتن چهار پا، اما نمی تواند حرکت کند! آن چیست؟",
		answer: "چهارپایه",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که همه آن را دارند!",
		answer: "نام",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "کدام حیوان درنده را اگر وارونه کنید بر روی مردان می روید؟",
		answer: "شیر",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "کدام جانور است که سرگرگ و کمر مار و دم آهو را دارد؟",
		answer: "گاو",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "بدون شک پاییز با آن به اتمام می رسد و زمستان با آن آغاز می شود.",
		answer: "حرف ز",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که اتاق داره، هال نداره، دیوار داره، در نداره؟",
		answer: "نقطه",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن کدام  کشور است که منبع ویتامین ث می شد؟",
		answer: "پرتغال",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"کدام شهر ایران است، که خوردن نیمه اولش کشنده ولی نیمه دومش را هر روز می خورند؟",
		answer: "سمنان",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "اون چیه که سفیده، برف نیست، ریشه داره، درخت نیست؟",
		answer: "دندان",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "نام کدام جزیره است که اگر وارونه اش کنیم، بچه ها می نویسند؟",
		answer: "قشم",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که هم بچه دارد و هم تفنگ؟",
		answer: "قنداق",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چه کشوری است که در چشم ماست؟",
		answer: "کره",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چه چیزی است که هر چه با آن بنویسند تمام نمی شود؟",
		answer: "دست",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست تا سرش را نبرند حرف نمی زند؟",
		answer: "نامه درون پاکت",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که صدا دارد اما جثه ندارد؟",
		answer: "باد",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که هم آن را می خوریم  و هم آن را می گردانیم؟",
		answer: "چرخ",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که گوشتش در رو قرار گرفته است و پوستش در زیر؟",
		answer: "سنگدان",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که شیرین است و طعم ندارد، سنگین است و وزن ندارد؟",
		answer: "خواب",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "وقتی از قطب، دشت کویر و لب ساحل برمیگردم او می ماند.",
		answer: "جای پا",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که یک لایش نمی رسد ولی دولایش می رسد؟",
		answer: "دست",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "درختی می باشد که تا به حال کاشته نشده است.",
		answer: "شجره خانوادگی",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"آن چیست که چهار در دارد و هر درش سه در و هر یک از این درها سی در؟",
		answer: "فصل و ماه و روز",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "رفتنش کار دارد، آمدنش بار دارد.",
		answer: "قاشق غذا خوری",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "من یکی دارم، تو دو تا داری، شاه سه تا و پسر شاه نه تا!",
		answer: "نقطه",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "دو برادر هستند که همیشه خاک بر سر هم می کنند",
		answer: "بیل و کلنگ",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "پای کوه نشسته است و عمامه به سر دارد!",
		answer: "قارچ",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "روزها می دود ولی شب ها، جلوی درب خانه نگهبان است!",
		answer: "کفش",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "",
		answer: "",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"عضوی از بدن که می توانید آن را به کسی که دوست دارید بدهید. اما شکسته شدن آن دردناک است و جبران ناپذیر. آن چیست؟",
		answer: "قلب",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"می توانم سریع رشد کنم و منبع خوشبختی یا منبع غم و اندوه شما باشم، می توانم آرام از بین بروم یا به سرانجام برسم. من چی هستم؟",
		answer: "رابطه",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "می دانیم کجاست، ولی نمی دانیم چیست.",
		answer: "بچه در شکم مادر",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "بچه ایست که به مادرش شیر میدهد!",
		answer: "رودخانه ای که وارد دریا می شود!",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که در دنیاست، دنیا هم در او قرار دارد؟",
		answer: "چشم",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "بخشی از یک ظرف که هیچ وقت داخل‌اش جا نمی‌شود. آن چیست؟",
		answer: "درب ظرف",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"این خوراکی می‌تواند گرم، شیرین و تلخ باشد. هدیه داده می‌شود و گاهی اوقات به شکل یک بلوک، یک میله، یک تراشه یا آبنما قرار می گیرد که می توانید در آن غوطه ور شوید. آن چیست؟",
		answer: "شکلات",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که وقتی باران می‌بارد، اشک آن نیز روان می‌شود؟‌",
		answer: "ناودان",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "گل ریا کار؟",
		answer: "آفتاب گردان",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"دوست دارم صورتم را از روی هیجان روی پنجره بچسبانم و صدا دربیارم من می توانم حرف هایت را بفهمم و دستوراتت را اجرا کنم و تورا از تنهایی در بیاورم. من چی هستم؟",
		answer: "سگ",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"یک موجود ماورایی که شکار آن ناممکن است و با یک شاخ شناخته شده است. آن چیست؟",
		answer: "اسب تک شاخ",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"ال دارد اما نمی تواند پرواز کند، بزرگ، بلند و قدرتمند است، چشمان درشتی دارد و سریع می دود .آن چیست؟",
		answer: "شتر مرغ",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"نقش‌های سیاه و سفید، راه راه، این آرایش من است و در طبیعت زندگی می‌کنم. من چی هستم؟",
		answer: "",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"گاهی پلاستیکی، گاهی چینی، گاهی پسر، گاهی دختر و شما می توانید هر بازی را که می خواهید با آن انجام دهید زیرا فقط یک وسیله بازی است. آن چیست؟",
		answer: "عروسک",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"آن‌ها می توانند شنا کنند اما ماهی نیستند، کند هستند اما لاک پشت نیستند، آن‌ها روی درخت زندگی می کنند و از آن آویزان می شوند اما میمون نیستند. آنها چه هستند؟",
		answer: "تنبل ها(نوعی حیوان)",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"زندگی آن‌ها بیش از زندگی های دیگر جذاب وشگفت انگیز است و شما آن‌ها را در خانه های زیادی به عنوان حیوان خانگی می بینید. جذاب، مستقل، زیبا و خزدار، گاهی فعال، گاهی تنبل. آن چیست؟",
		answer: "گربه",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"از درخت به درختی دیگر می پرد و تاب می‌خورد، این موجود کوچک پشمالو، آجیل ها و دانه ها را دوست دارد.",
		answer: "سنجاب",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "نام گلی است که باحذف کردن حرف اولش روی آب شناورمی شود…؟",
		answer: "شقایق",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چه گرد سبز رنگی است که اگر در آب بریزند،قرمز می شود؟",
		answer: "حنا",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			" آن چیست که دو پا دارد و دو پای دیگر هم قرض می کند و می رود و کسی هم به گردش نمی رسد؟",
		answer: "دوچرخه",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست كه پر و خالیش یك وزن دارد؟",
		answer: "نوار كاست و ویدئو",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "از صفر تا صد چند تا 9 وجود دارد؟",
		answer: "بیست تا",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "فرق چینی و ژاپنی در چیست؟",
		answer: "چینی می شكند، اما ژاپنی نمی شكند",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "اون چیه كه مال توهست، اما خودت كمتر ازهمه به كارش می بری؟",
		answer: "اسم",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن كدام نه است كه ده نمی شود؟",
		answer: "اعداد یك رقمی",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن كدام هشت است كه نه نمی شود؟",
		answer: "هشت پا",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست كه هر چه آن را بیشتر بكشیم بلند تر می شود؟",
		answer: "خط",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"آن چیست که وقتی هوا گرم می شود لباس می پوشد، وقتی هوا سرد می شود لباسش را بیرون می آورد؟",
		answer: "درخت",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که هم ماه دارد و هم نان داردو هم داروخانه؟",
		answer: "قرص",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"آن چیست که پر دارد اما نمی پرد، دو پا دارد ولی همیشه با یک پا راه می رود؟",
		answer: "پرگار",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که تولد دارد ولی مرگ به هیچ عنوان ندارد؟",
		answer: "",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "نقطه",
		answer: "",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"آن چیست که رو به بالا و پایین، راست و چپ می رود اما هرگز حرکت نمی کند؟ ",
		answer: "جاده",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که وقتی پر است راه می رود اما وقتی خالی است می ایستد؟",
		answer: "کفش",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question: "آن چیست که نه چشم دارد نه دست و پا اما خبر می دهد از همه جا؟",
		answer: "رادیو",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	{
		number: (number += 1),
		id: (id += 1),
		question:
			"آن چیست که به شیشه می خورد ولی آن را نمی شکند ولی به دیوار که می خورد خودش می شکند؟",
		answer: "نور",
		writer: "",
		difficulty: 1,
	},
	// {
	// 	number: (number += 1),
	// 	id: (id += 1),
	// 	question: "",
	// 	answer: "",
	// 	writer: "",
	// 	difficulty: 1,
	// },
];
